\begin{task}{35.27(2,3,5)}
  Используя метод вращений, определить форму и расположение на плоскости
  следующих линий второго порядка:

  2) $xy + x + y = 0$;

  3) $5x^{2}+8xy+5y^{2}-18x-18y+9=0$;

  5) $x^{2}+2xy + y^{2}-8x+4=0$.
\end{task}

\begin{solution}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      xy + x + y = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \ctg 2 \varphi = \frac{0 - 0}{1} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \varphi = \frac{\pi}{4}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sin \varphi = \frac{1}{\sqrt{2} }
      , \quad
      \cos \varphi = \frac{1}{\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2} } (x_1 - y_1),  \\
        y = \frac{1}{\sqrt{2} } (x_1 + y_1).
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2} (x_1^{2} - y_1^{2}) + \sqrt{2} x_1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1^{2} - y_1^{2} + 2\sqrt{2} x_1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (x_1 + \sqrt{2} )^{2} - y_1^{2} = 2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{(x_1+\sqrt{2} )^{2}}{2} - \frac{y_1^{2}}{2} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Гипербола с центром $O_1(-\sqrt{2} ,0)$, $c = 2$,
  $F_{1 \pm}(-\sqrt{2}\pm 2,0)$.\\
  Координаты центра $O$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2} } (-\sqrt{2} - 0) = -1,  \\
        y = \frac{1}{\sqrt{2} } (-\sqrt{2} + 0) = -1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты фокусов $F_{\pm}$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2} } (-\sqrt{2} \pm 2 - 0),  \\
        y = \frac{1}{\sqrt{2} } (-\sqrt{2} \pm 2 + 0).
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -1 \pm \sqrt{2},  \\
        y = -1 \pm \sqrt{2}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Действительная ось параллельна прямой $y = x$.\\
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5x^{2}+8xy+5y^{2}-18x-18y+9=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \ctg 2 \varphi = \frac{5-5}{8} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \varphi = \frac{\pi}{4}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sin \varphi = \frac{1}{\sqrt{2} }
      , \quad
      \cos \varphi = \frac{1}{\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2} } (x_1 - y_1),  \\
        y = \frac{1}{\sqrt{2} } (x_1 + y_1).
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{5}{2} (x_1^{2} + y_1^{2}) + 4 (x_1^{2}-y_1^{2}) +
      \frac{5}{2} (x_1^{2} + y_1^{2}) - 9\sqrt{2} (x_1-y_1) -
      9\sqrt{2} (x_1+y_1) + 9 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      9x_1^{2} + y_1^{2} - 18\sqrt{2} x_1 + 9 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      9 ( x_1^{2} - 2\sqrt{2}x_1 + 2) +y_1^{2} - 9= 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{(x_1 - \sqrt{2})^{2}}{1} + \frac{y_1^{2}}{9} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        y_2 = x_1 - \sqrt{2},  \\
        x_2 = y_1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x_2^{2}}{9} + \frac{y_2^{2}}{1} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Эллипс с центром $O_1(\sqrt{2} ,0)$, $a = 3$, $b = 1$.\\
  Координаты центра $O$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2}} (\sqrt{2} - 0) = 1,  \\
        y = \frac{1}{\sqrt{2} } (\sqrt{2} + 0) = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой большей оси в $Ox_2y_2$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y_2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой большей оси в $Ox_1y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_2 = \sqrt{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой большей оси в $Oxy$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y = 2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  5)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x^{2}+2xy + y^{2}-8x+4=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \ctg 2 \varphi = \frac{1-1}{2} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \varphi = \frac{\pi}{4}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sin \varphi = \frac{1}{\sqrt{2} }
      , \quad
      \cos \varphi = \frac{1}{\sqrt{2} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2} } (x_1 - y_1),  \\
        y = \frac{1}{\sqrt{2} } (x_1 + y_1).
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left( \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \right) (x_1^{2}+y_1^{2}) +
      \frac{2}{2} (x_1^{2}-y_1^{2}) - 4\sqrt{2} x_1 + 4\sqrt{2} y_1 + 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x_1^{2} - 4\sqrt{2} x_1 + 4\sqrt{2} y_1 + 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1^{2} - 2\sqrt{2} x_1  + 2\sqrt{2} y_1 + 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (x_1-\sqrt{2})^{2} + 2\sqrt{2} y_1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        y_2 = x_1-\sqrt{2},  \\
        x_2 = -y_1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y_2^{2} = 2\sqrt{2}x_2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Парабола с вершиной $O_2(0,0)$ и фокусом $F_2(\frac{1}{\sqrt{2}},0)$,
  $p=\sqrt{2}$.\\
  Координаты вершины в $Ox_1y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 = \sqrt{2},  \\
        y_1 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты вершины в $Oxy$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 1,  \\
        y = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты фокуса в $Ox_1y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 = \sqrt{2},  \\
        y_1 = -\frac{1}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты фокуса в $Oxy$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{1}{\sqrt{2}} (\sqrt{2} + \frac{1}{\sqrt{2}}) = \frac{3}{2},\\
        y = \frac{1}{\sqrt{2}} (\sqrt{2} - \frac{1}{\sqrt{2}}) = \frac{1}{2}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение оси в $Ox_2y_2$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y_2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение оси в $Ox_1y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = \sqrt{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение оси в $Oxy$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y = 2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
